***Курсы PHP ПГНИУ***

**ЛР-1: Сборка страницы**

Сборка страницы по частям осуществляется в файле 
main.php, тело страницы собирается функцией выбранной с помощью функции `getfunctionname()` определяющей с какого пути пришел запрос и выбирающей из БД ответственную за этот путь функцию

**ЛР-2: Верстка страниц**

Верстка выполнена с использованием css стилей и преимущественно с помощью классов библиотеки bootstrap  

**ЛР-3 и 4: пагинация и валидация запросов**

Пагинация реализована посредством 2 файлов: `paginationhelper.php` и `pagination.php`

`paginationhelper.php` вычисляет необходимые для пагинации переменные, а именно текущую страницу и оффсет

`pagination.php` добавляет на страницу элеменет пагинации посредством функции `addPagination($tablename, $currentpage, $link, $rowsperpage)`
где:

* $tablename - имя таблицы данные которой определяют количество записей на текущей странице

* $currentpage - номер текущей страницы

* $link - подключение к БД

* $rowsperpage - количество записей отображаемых на страницу

**ЛР-5: логин и регистрация**

Страницы и функционал страниц логина/регистрации выполнены файлами `index.php` и `register.php` соответственно.

Пароль хранится в хэшированном виде и создается с помощью строенной в PHP функции - `password_hash()`

Для сохранения пользовательских состояний использован механизм сессий.

Существует 2 роли: user и admin

У администратора есть доступ к 2 экслюзивным функциям: редактирование ролей пользователей (кроме своей) и добавление новых преподователей.

**ЛР-6:AJAX-фичи**

В проекте реализовано 2 ajax фичи: смена ролей на странице users и пагинация (по ссылкам с целочисленным текстом) на странице преподователей.

Обе функции выполняются без перезагрузки страницы за счет использования ajax обмена json файлами с сервером. 
